[
    {
        "quizNumber": "1",
        "title": "Mets écolo à l'honneur !",
        "theme": "Alimentation durable et produits locaux",
        "difficulty": "facile",
        "questionNumber": "1",
        "question": "Quel est l’aliment le plus écologique ?",
        "answersA": "Un steak",
        "answersB": "Un légume de saison",
        "answersC": "Du poisson",
        "answersD": "Du riz importé",
        "rightAnswer": "Un légume de saison",
        "comment": "Les légumes de saison sont produits localement, ce qui réduit les émissions de CO2 liées au transport.",
        "articleUrl": "https://www.greenpeace.org/"
    },
    {
        "quizNumber": "1",
        "title": "Mets écolo à l'honneur !",
        "theme": "Alimentation durable et produits locaux",
        "difficulty": "facile",
        "questionNumber": "2",
        "question": "Que signifie \"l’agriculture biologique\" ?",
        "answersA": "Engrais chimiques",
        "answersB": "Absence d'OGM et pesticides chimiques",
        "answersC": "Produits conventionnels",
        "answersD": "Cultiver sous serre",
        "rightAnswer": "Absence d'OGM et pesticides chimiques",
        "comment": "Le bio exclut OGM et produits chimiques, favorisant la biodiversité.",
        "articleUrl": "https://www.bio-entreprise.com/quest-ce-que-lagriculture-biologique/"
    },
    {
        "quizNumber": "1",
        "title": "Mets écolo à l'honneur !",
        "theme": "Alimentation durable et produits locaux",
        "difficulty": "facile",
        "questionNumber": "3",
        "question": "Quels fruits/légumes sont locaux en hiver ?",
        "answersA": "Tomates et pommes",
        "answersB": "Courgettes et bananes",
        "answersC": "Choux et carottes",
        "answersD": "Melons et avocats",
        "rightAnswer": "Choux et carottes",
        "comment": "Les légumes racines comme les choux sont typiques de l’hiver en France.",
        "articleUrl": "https://www.bio-culture.fr/actualites/les-fruits-et-legumes-de-saison-en-hiver"
    },
    {
        "quizNumber": "1",
        "title": "Mets écolo à l'honneur !",
        "theme": "Alimentation durable et produits locaux",
        "difficulty": "facile",
        "questionNumber": "4",
        "question": "Quel est l'impact de la viande sur l'environnement ?",
        "answersA": "Aucun",
        "answersB": "Réduit la biodiversité",
        "answersC": "Consomme eau + énergie",
        "answersD": "Améliore les sols",
        "rightAnswer": "Consomme eau + énergie",
        "comment": "Elle est très gourmande en ressources et émet du CO₂.",
        "articleUrl": "https://www.novethic.fr/actualite/environnement/agriculture-isr-rse/l-impact-environnemental-de-la-viande-une-empreinte-ecologique-sous-estimee-148126.html"
    },
    {
        "quizNumber": "1",
        "title": "Mets écolo à l'honneur !",
        "theme": "Alimentation durable et produits locaux",
        "difficulty": "facile",
        "questionNumber": "5",
        "question": "Pourquoi choisir les produits de saison ?",
        "answersA": "Moins chers",
        "answersB": "Cultivés localement & éthique",
        "answersC": "Meilleur goût",
        "answersD": "Se conservent mieux",
        "rightAnswer": "Cultivés localement & éthique",
        "comment": "Moins d'énergie, plus durables et souvent produits localement.",
        "articleUrl": "https://www.lesnouveauxheritiers.com/blogs/articles/produits-de-saison"
    },
    {
        "quizNumber": "1",
        "title": "Mets écolo à l'honneur !",
        "theme": "Alimentation durable et produits locaux",
        "difficulty": "facile",
        "questionNumber": "6",
        "question": "Les tomates en hiver viennent-elles de France ?",
        "answersA": "Oui, cultivées dans le sud",
        "answersB": "Non, souvent importées",
        "answersC": "Sous serre en hiver",
        "answersD": "N’existent pas en hiver",
        "rightAnswer": "Non, souvent importées",
        "comment": "En hiver, les tomates sont importées car non saisonnières.",
        "articleUrl": "https://www.franceagrimer.fr/content/download/7656/75593/file/Tomates.pdf"
    },
    {
        "quizNumber": "1",
        "title": "Mets écolo à l'honneur !",
        "theme": "Alimentation durable et produits locaux",
        "difficulty": "facile",
        "questionNumber": "7",
        "question": "Qu’est-ce qu’une alimentation zéro déchet ?",
        "answersA": "Plats préparés",
        "answersB": "Réduire déchets alimentaires & emballages",
        "answersC": "Produits jetables",
        "answersD": "Manger sans cuisiner",
        "rightAnswer": "Réduire déchets alimentaires & emballages",
        "comment": "Elle repose sur le vrac, le compost et la réduction d’emballages.",
        "articleUrl": "https://www.cuisineaz.com/articles/alimentation-zero-dechet-10235.aspx"
    },
    {
        "quizNumber": "1",
        "title": "Mets écolo à l'honneur !",
        "theme": "Alimentation durable et produits locaux",
        "difficulty": "facile",
        "questionNumber": "8",
        "question": "Quel aliment aide à préserver les abeilles ?",
        "answersA": "Miel",
        "answersB": "Pommes",
        "answersC": "Oranges",
        "answersD": "Amandes",
        "rightAnswer": "Miel",
        "comment": "Le miel local soutient l’apiculture et la pollinisation.",
        "articleUrl": "https://www.franceinter.fr/sciences/les-abeilles-les-pollinisateurs-les-plus-importants-du-monde"
    },
    {
        "quizNumber": "1",
        "title": "Mets écolo à l'honneur !",
        "theme": "Alimentation durable et produits locaux",
        "difficulty": "facile",
        "questionNumber": "9",
        "question": "Différence entre bio et équitable ?",
        "answersA": "Bio = environnement, équitable = social",
        "answersB": "Bio est toujours plus cher",
        "answersC": "Équitable = produit local",
        "answersD": "Aucune différence",
        "rightAnswer": "Bio = environnement, équitable = social",
        "comment": "Le bio vise l’environnement, l’équitable défend des conditions humaines justes.",
        "articleUrl": "https://www.fairtrade.net/about/what-is-fairtrade"
    },
    {
        "quizNumber": "1",
        "title": "Mets écolo à l'honneur !",
        "theme": "Alimentation durable et produits locaux",
        "difficulty": "facile",
        "questionNumber": "10",
        "question": "Aliment avec le plus faible impact écologique ?",
        "answersA": "Viande de poulet",
        "answersB": "Poisson d’élevage",
        "answersC": "Lentilles",
        "answersD": "Riz importé",
        "rightAnswer": "Lentilles",
        "comment": "Les lentilles sont peu polluantes, riches en protéines et locales.",
        "articleUrl": "https://www.greenpeace.org/france/actualites/proteines-vegetales-solution-climatique/"
    },
    {
        "quizNumber": "2",
        "title": "La planète dans ton assiette",
        "theme": "Impact environnemental alimentaire",
        "difficulty": "facile",
        "questionNumber": "1",
        "question": "Quelle ressource est la plus utilisée pour produire de la viande ?",
        "answersA": "L’électricité",
        "answersB": "L’eau",
        "answersC": "Le bois",
        "answersD": "Le vent",
        "rightAnswer": "L’eau",
        "comment": "La production de viande consomme d’énormes quantités d’eau pour nourrir les animaux et irriguer les cultures.",
        "articleUrl": "FAO – L'eau et l'élevage"
    },
    {
        "quizNumber": "2",
        "title": "La planète dans ton assiette",
        "theme": "Impact environnemental alimentaire",
        "difficulty": "facile",
        "questionNumber": "2",
        "question": "Quelle émission est associée à l’élevage ?",
        "answersA": "CO₂",
        "answersB": "Méthane",
        "answersC": "Azote",
        "answersD": "Oxygène",
        "rightAnswer": "Méthane",
        "comment": "L’élevage produit du méthane via la digestion des ruminants, un gaz à effet de serre très puissant.",
        "articleUrl": "https://www.inrae.fr/actualites/methane-et-elevage"
    },
    {
        "quizNumber": "2",
        "title": "La planète dans ton assiette",
        "theme": "Impact environnemental alimentaire",
        "difficulty": "facile",
        "questionNumber": "3",
        "question": "Le transport des aliments représente :",
        "answersA": "La majorité des émissions",
        "answersB": "Plus que l’élevage",
        "answersC": "Une part mineure des émissions",
        "answersD": "Rien",
        "rightAnswer": "Une part mineure des émissions",
        "comment": "Le transport des aliments représente environ 6% des émissions, contre 30% pour l’élevage.",
        "articleUrl": "https://ourworldindata.org/food-ghg-emissions"
    },
    {
        "quizNumber": "2",
        "title": "La planète dans ton assiette",
        "theme": "Impact environnemental alimentaire",
        "difficulty": "facile",
        "questionNumber": "4",
        "question": "Quel aliment a l'empreinte carbone la plus faible ?",
        "answersA": "Fromage",
        "answersB": "Lentilles",
        "answersC": "Bœuf",
        "answersD": "Poulet",
        "rightAnswer": "Lentilles",
        "comment": "Les lentilles nécessitent peu de ressources et émettent très peu de CO₂, comparées aux protéines animales.",
        "articleUrl": "BBC Climate change food calculator"
    },
    {
        "quizNumber": "2",
        "title": "La planète dans ton assiette",
        "theme": "Impact environnemental alimentaire",
        "difficulty": "facile",
        "questionNumber": "5",
        "question": "Pourquoi limiter les produits ultra-transformés ?",
        "answersA": "Trop bons",
        "answersB": "Trop chers",
        "answersC": "Très énergivores à produire",
        "answersD": "100% naturels",
        "rightAnswer": "Très énergivores à produire",
        "comment": "Ils nécessitent plus d’emballages, de transport, et d’énergie pour leur transformation, ce qui alourdit leur empreinte écologique.",
        "articleUrl": "https://www.inserm.fr/actualites-et-evenements/actualites/alimentation-ultra-transformee-un-risque-pour-la-sante/"
    },
    {
        "quizNumber": "2",
        "title": "La planète dans ton assiette",
        "theme": "Impact environnemental alimentaire",
        "difficulty": "facile",
        "questionNumber": "6",
        "question": "Quel impact a la surpêche sur l’écosystème marin ?",
        "answersA": "Aucun",
        "answersB": "Équilibre préservé",
        "answersC": "Perturbation des chaînes alimentaires",
        "answersD": "Plus de poissons",
        "rightAnswer": "Perturbation des chaînes alimentaires",
        "comment": "La surpêche rompt les équilibres marins en éliminant certaines espèces essentielles à l’écosystème.",
        "articleUrl": "https://www.wwf.fr/surpeche"
    },
    {
        "quizNumber": "2",
        "title": "La planète dans ton assiette",
        "theme": "Impact environnemental alimentaire",
        "difficulty": "facile",
        "questionNumber": "7",
        "question": "Que signifie « circuit court » ?",
        "answersA": "Importation directe",
        "answersB": "Vente sans intermédiaire",
        "answersC": "Livraison rapide",
        "answersD": "Produit gratuit",
        "rightAnswer": "Vente sans intermédiaire",
        "comment": "Les circuits courts limitent les intermédiaires, réduisant ainsi les transports et l’impact carbone.",
        "articleUrl": "https://agriculture.gouv.fr/quels-sont-les-avantages-des-circuits-courts"
    },
    {
        "quizNumber": "2",
        "title": "La planète dans ton assiette",
        "theme": "Impact environnemental alimentaire",
        "difficulty": "facile",
        "questionNumber": "8",
        "question": "Quel type d’aliment génère le plus de déchets plastiques ?",
        "answersA": "Fruits",
        "answersB": "Eau en bouteille",
        "answersC": "Légumineuses",
        "answersD": "Vrac",
        "rightAnswer": "Eau en bouteille",
        "comment": "L’eau en bouteille nécessite des contenants plastiques à usage unique, très polluants.",
        "articleUrl": "https://www.planetoscope.com/eau/2131-bouteilles-d-eau-vendues-en-france.html"
    },
    {
        "quizNumber": "2",
        "title": "La planète dans ton assiette",
        "theme": "Impact environnemental alimentaire",
        "difficulty": "facile",
        "questionNumber": "9",
        "question": "Quel geste réduit l’impact environnemental de son assiette ?",
        "answersA": "Commander en ligne",
        "answersB": "Cuisiner des produits frais",
        "answersC": "Acheter en grande surface",
        "answersD": "Jeter les restes",
        "rightAnswer": "Cuisiner des produits frais",
        "comment": "Cuisiner maison permet d’éviter les sur-emballages et de privilégier des produits bruts, moins polluants.",
        "articleUrl": "https://librairie.ademe.fr/cadic/2173/alimentation-et-environnement.pdf"
    },
    {
        "quizNumber": "2",
        "title": "La planète dans ton assiette",
        "theme": "Impact environnemental alimentaire",
        "difficulty": "facile",
        "questionNumber": "10",
        "question": "L’alimentation représente combien des émissions totales de gaz à effet de serre en France ?",
        "answersA": "1%",
        "answersB": "10%",
        "answersC": "25%",
        "answersD": "50%",
        "rightAnswer": "25%",
        "comment": "Environ 25% des émissions en France proviennent de notre alimentation : production, transformation, transport.",
        "articleUrl": "https://multimedia.ademe.fr/infographies/infographie-alimentation-et-environnement/"
    },
    {
        "quizNumber": "3",
        "title": "Cuisine anti-gaspi",
        "theme": "Gaspillage alimentaire",
        "difficulty": "Moyen",
        "questionNumber": "1",
        "question": "Quelle est la cause principale du gaspillage alimentaire en France ?",
        "answersA": "Les restaurants",
        "answersB": "Les supermarchés",
        "answersC": "Les producteurs",
        "answersD": "Les foyers",
        "rightAnswer": "Les foyers",
        "comment": "Les foyers sont les plus gros gaspilleurs : près de 30 kg jetés par personne/an.",
        "articleUrl": "https://librairie.ademe.fr/cadic/1649/infographie-gaspillage-alimentaire.pdf"
    },
    {
        "quizNumber": "3",
        "title": "Cuisine anti-gaspi",
        "theme": "Gaspillage alimentaire",
        "difficulty": "Moyen",
        "questionNumber": "2",
        "question": "Quelle partie du pain est la plus souvent jetée ?",
        "answersA": "Le croûton",
        "answersB": "La mie",
        "answersC": "Le pain rassis",
        "answersD": "Le pain congelé",
        "rightAnswer": "Le pain rassis",
        "comment": "Le pain rassis est souvent gaspillé alors qu'il peut être réutilisé en cuisine (chapelure, pain perdu…).",
        "articleUrl": "https://toogoodtogo.com/fr/blog/pain-rassis-zero-dechet"
    },
    {
        "quizNumber": "3",
        "title": "Cuisine anti-gaspi",
        "theme": "Gaspillage alimentaire",
        "difficulty": "Moyen",
        "questionNumber": "3",
        "question": "Que faire des fanes de carottes ?",
        "answersA": "Les jeter",
        "answersB": "Les composter",
        "answersC": "Les cuisiner en pesto",
        "answersD": "Les donner au chien",
        "rightAnswer": "Les cuisiner en pesto",
        "comment": "Les fanes sont comestibles et délicieuses en soupe ou pesto : une alternative durable !",
        "articleUrl": "https://fne.asso.fr/dossiers/recettes-anti-gaspi"
    },
    {
        "quizNumber": "3",
        "title": "Cuisine anti-gaspi",
        "theme": "Gaspillage alimentaire",
        "difficulty": "Moyen",
        "questionNumber": "4",
        "question": "Que signifie une DLC ?",
        "answersA": "Date Légale de Conservation",
        "answersB": "Délai Limite de Consommation",
        "answersC": "Date Limite de Consommation",
        "answersD": "Dernière Livraison Constatée",
        "rightAnswer": "Date Limite de Consommation",
        "comment": "La DLC indique une date de péremption stricte à ne pas dépasser (produits frais).",
        "articleUrl": "Service-Public.fr"
    },
    {
        "quizNumber": "3",
        "title": "Cuisine anti-gaspi",
        "theme": "Gaspillage alimentaire",
        "difficulty": "Moyen",
        "questionNumber": "5",
        "question": "Quelle appli aide à sauver des invendus alimentaires ?",
        "answersA": "Waze",
        "answersB": "Yuka",
        "answersC": "Too Good To Go",
        "answersD": "Deliveroo",
        "rightAnswer": "Too Good To Go",
        "comment": "Too Good To Go permet d’acheter à petit prix les invendus de commerçants proches de chez soi.",
        "articleUrl": "https://toogoodtogo.com/fr"
    },
    {
        "quizNumber": "3",
        "title": "Cuisine anti-gaspi",
        "theme": "Gaspillage alimentaire",
        "difficulty": "Moyen",
        "questionNumber": "6",
        "question": "Que faire avec des fruits trop mûrs ?",
        "answersA": "Les jeter",
        "answersB": "En smoothie ou compote",
        "answersC": "En décoration",
        "answersD": "Les congeler crus",
        "rightAnswer": "En smoothie ou compote",
        "comment": "Un fruit trop mûr est idéal pour une compote, un coulis ou un smoothie : simple et zéro gaspi !",
        "articleUrl": "https://agirpourlatransition.ademe.fr/particuliers/conseils/5-astuces-cuisine-anti-gaspi"
    },
    {
        "quizNumber": "3",
        "title": "Cuisine anti-gaspi",
        "theme": "Gaspillage alimentaire",
        "difficulty": "Moyen",
        "questionNumber": "7",
        "question": "Quelle astuce permet de réduire le gaspillage à table ?",
        "answersA": "Servir de grandes portions",
        "answersB": "Manger rapidement",
        "answersC": "Utiliser les restes en cuisine",
        "answersD": "Ne pas cuisiner du tout",
        "rightAnswer": "Utiliser les restes en cuisine",
        "comment": "Réutiliser les restes (en gratin, tartes, sandwichs) permet d’éviter de jeter des aliments encore bons.",
        "articleUrl": "https://www.foodorama.fr/astuces-anti-gaspi-pour-reduire-les-dechets-alimentaires-au-quotidien/"
    },
    {
        "quizNumber": "3",
        "title": "Cuisine anti-gaspi",
        "theme": "Gaspillage alimentaire",
        "difficulty": "Moyen",
        "questionNumber": "8",
        "question": "Quelle est la durée de vie moyenne d’un yaourt après la DDM ?",
        "answersA": "1 jour",
        "answersB": "3 jours",
        "answersC": "7 à 10 jours",
        "answersD": "Aucun",
        "rightAnswer": "7 à 10 jours",
        "comment": "Un yaourt peut être consommé sans risque jusqu’à 10 jours après sa DDM s’il est bien conservé.",
        "articleUrl": "https://www.quechoisir.org/actualite-dates-de-peremption-les-produits-encore-bons-apres-la-date-n9146/"
    },
    {
        "quizNumber": "3",
        "title": "Cuisine anti-gaspi",
        "theme": "Gaspillage alimentaire",
        "difficulty": "Moyen",
        "questionNumber": "9",
        "question": "Comment mieux conserver ses aliments frais ?",
        "answersA": "Les laisser à l’air libre",
        "answersB": "Les laver et congeler",
        "answersC": "Les mettre sous vide",
        "answersD": "Les cuire",
        "rightAnswer": "Les mettre sous vide",
        "comment": "Le sous-vide allonge la conservation des aliments en limitant l’oxydation et la prolifération de microbes.",
        "articleUrl": "https://www.lemonde.fr/m-perso/article/2021/04/21/le-sous-vide-la-cle-d-une-bonne-conservation-des-aliments_6077397_4497916.html"
    },
    {
        "quizNumber": "3",
        "title": "Cuisine anti-gaspi",
        "theme": "Gaspillage alimentaire",
        "difficulty": "Moyen",
        "questionNumber": "10",
        "question": "Quelle recette valorise les épluchures ?",
        "answersA": "Soupe magique",
        "answersB": "Pizza végétale",
        "answersC": "Bouillon de légumes maison",
        "answersD": "Tarte au chocolat",
        "rightAnswer": "Bouillon de légumes maison",
        "comment": "Les épluchures bien lavées peuvent parfumer bouillons, sauces ou soupes : rien ne se perd !",
        "articleUrl": "https://antigaspi.solutions/que-faire-avec-les-epluchures/"
    },
    {
        "quizNumber": "4",
        "title": "Cuisine écoresponsable",
        "theme": "Restauration durable",
        "difficulty": "Moyen",
        "questionNumber": "1",
        "question": "Que signifie le label “Ecocert en cuisine” ?",
        "answersA": "Agriculture intensive",
        "answersB": "Cuisine locale",
        "answersC": "Engagement bio et durable",
        "answersD": "Cuisson sans plastique",
        "rightAnswer": "Engagement bio et durable",
        "comment": "Ce label valorise les établissements qui utilisent des produits bio, locaux et réduisent leur impact environnemental.",
        "articleUrl": "https://www.ecocert.com/fr-FR/certification/ecocert-en-cuisine"
    },
    {
        "quizNumber": "4",
        "title": "Cuisine écoresponsable",
        "theme": "Restauration durable",
        "difficulty": "Moyen",
        "questionNumber": "2",
        "question": "Quel critère est essentiel dans une cuisine durable ?",
        "answersA": "Rapidité du service",
        "answersB": "Utilisation d’ustensiles jetables",
        "answersC": "Maîtrise de l’énergie",
        "answersD": "Cuisson au micro-ondes",
        "rightAnswer": "Maîtrise de l’énergie",
        "comment": "Une cuisine durable limite le gaspillage énergétique : induction, couvercles, optimisation des temps de cuisson.",
        "articleUrl": "https://librairie.ademe.fr/urbanisme-et-batiment/1248-guide-pratique-eco-cuisine.html"
    },
    {
        "quizNumber": "4",
        "title": "Cuisine écoresponsable",
        "theme": "Restauration durable",
        "difficulty": "Moyen",
        "questionNumber": "3",
        "question": "Quel aliment a la plus faible empreinte carbone ?",
        "answersA": "Bœuf",
        "answersB": "Légumineuses",
        "answersC": "Crevettes",
        "answersD": "Fromage",
        "rightAnswer": "Légumineuses",
        "comment": "Les légumineuses nécessitent peu de ressources, émettent peu de GES, et sont riches en nutriments.",
        "articleUrl": "FAO – Impacts alimentaires"
    },
    {
        "quizNumber": "4",
        "title": "Cuisine écoresponsable",
        "theme": "Restauration durable",
        "difficulty": "Moyen",
        "questionNumber": "4",
        "question": "Quel mode de cuisson est le plus économe en énergie ?",
        "answersA": "Le four traditionnel",
        "answersB": "La friteuse",
        "answersC": "La cuisson à la vapeur",
        "answersD": "Le barbecue",
        "rightAnswer": "La cuisson à la vapeur",
        "comment": "La cuisson vapeur est rapide, efficace et consomme peu d'énergie, surtout avec couvercle.",
        "articleUrl": "https://agirpourlatransition.ademe.fr/particuliers/conseils/cuisiner-plus-ecoresponsable"
    },
    {
        "quizNumber": "4",
        "title": "Cuisine écoresponsable",
        "theme": "Restauration durable",
        "difficulty": "Moyen",
        "questionNumber": "5",
        "question": "Que signifie “restaurant labellisé Green Food” ?",
        "answersA": "Service de fast-food",
        "answersB": "Restaurant végétalien uniquement",
        "answersC": "Engagement durable et réduction des déchets",
        "answersD": "Recettes allégées",
        "rightAnswer": "Engagement durable et réduction des déchets",
        "comment": "Ce label récompense les restos qui réduisent leur empreinte carbone : local, bio, végétarien, tri, énergie verte…",
        "articleUrl": "Green Food label"
    },
    {
        "quizNumber": "4",
        "title": "Cuisine écoresponsable",
        "theme": "Restauration durable",
        "difficulty": "Moyen",
        "questionNumber": "6",
        "question": "Quel geste simple réduit la consommation d’eau en cuisine ?",
        "answersA": "Utiliser le lave-vaisselle à vide",
        "answersB": "Laver à l’eau chaude",
        "answersC": "Ne pas laver les légumes",
        "answersD": "Réutiliser l’eau de cuisson",
        "rightAnswer": "Réutiliser l’eau de cuisson",
        "comment": "L’eau de cuisson (ex : légumes) peut être réutilisée pour les soupes, sauces ou plantes, réduisant ainsi le gaspillage d’eau.",
        "articleUrl": "https://www.zerowastefrance.org/reutiliser-leau-de-cuisson/"
    },
    {
        "quizNumber": "4",
        "title": "Cuisine écoresponsable",
        "theme": "Restauration durable",
        "difficulty": "Moyen",
        "questionNumber": "7",
        "question": "Quelle attitude adopter face à un excédent de production ?",
        "answersA": "Jeter",
        "answersB": "Redistribuer via une appli anti-gaspi",
        "answersC": "Cacher dans un plat du jour",
        "answersD": "Prolonger indéfiniment",
        "rightAnswer": "Redistribuer via une appli anti-gaspi",
        "comment": "Des applications comme Phenix ou Too Good To Go permettent de redistribuer les invendus à prix réduits.",
        "articleUrl": "Phenix"
    },
    {
        "quizNumber": "4",
        "title": "Cuisine écoresponsable",
        "theme": "Restauration durable",
        "difficulty": "Moyen",
        "questionNumber": "8",
        "question": "Que représente le sigle AB ?",
        "answersA": "Agriculture Banalisée",
        "answersB": "Appellation Biologique",
        "answersC": "Agriculture Biologique",
        "answersD": "Aucune idée",
        "rightAnswer": "Agriculture Biologique",
        "comment": "Le label AB certifie que les produits respectent les normes bio françaises et européennes.",
        "articleUrl": "https://www.agencebio.org/quest-ce-que-le-label-ab/"
    },
    {
        "quizNumber": "4",
        "title": "Cuisine écoresponsable",
        "theme": "Restauration durable",
        "difficulty": "Moyen",
        "questionNumber": "9",
        "question": "Pourquoi limiter les produits importés ?",
        "answersA": "Moins bons",
        "answersB": "Meilleurs en été",
        "answersC": "Fort impact carbone lié au transport",
        "answersD": "Plus salés",
        "rightAnswer": "Fort impact carbone lié au transport",
        "comment": "Les produits importés par avion ou bateau émettent beaucoup de GES comparés aux produits locaux.",
        "articleUrl": "https://librairie.ademe.fr/consommation-et-production-durable/1919-cest-decide-je-mange-local-.html"
    },
    {
        "quizNumber": "4",
        "title": "Cuisine écoresponsable",
        "theme": "Restauration durable",
        "difficulty": "Moyen",
        "questionNumber": "10",
        "question": "Quel geste aide à réduire les déchets en restauration ?",
        "answersA": "Utiliser du plastique recyclable",
        "answersB": "Proposer de l’eau en bouteille",
        "answersC": "Offrir des serviettes en tissu",
        "answersD": "Mettre des nappes en papier",
        "rightAnswer": "Offrir des serviettes en tissu",
        "comment": "Remplacer les serviettes jetables par du tissu lavable permet de réduire drastiquement les déchets.",
        "articleUrl": "https://www.zerowastefrance.org/restauration-durable/"
    },
    {
        "quizNumber": "5",
        "title": "Cuisiner sans polluer",
        "theme": "Énergie, équipements, déchets",
        "difficulty": "Difficulté",
        "questionNumber": "1",
        "question": "Quel appareil est le plus économe en énergie ?",
        "answersA": "Four électrique",
        "answersB": "Micro-ondes",
        "answersC": "Plaque vitrocéramique",
        "answersD": "Bouilloire électrique",
        "rightAnswer": "Micro-ondes",
        "comment": "Le micro-ondes chauffe rapidement de petites quantités, ce qui consomme moins d’énergie que les autres appareils.",
        "articleUrl": "https://librairie.ademe.fr/cadic/1256/eco-gestes-en-cuisine.pdf"
    },
    {
        "quizNumber": "5",
        "title": "Cuisiner sans polluer",
        "theme": "Énergie, équipements, déchets",
        "difficulty": "Difficulté",
        "questionNumber": "2",
        "question": "Quelle est la meilleure façon d’utiliser un lave-vaisselle ?",
        "answersA": "Lancer à moitié plein",
        "answersB": "Utiliser le programme rapide",
        "answersC": "Lancer plein, en mode éco",
        "answersD": "Laver à la main",
        "rightAnswer": "Lancer plein, en mode éco",
        "comment": "Utiliser le mode éco et ne lancer qu’à pleine charge permet d’économiser de l’eau et de l’électricité.",
        "articleUrl": "https://www.quechoisir.org/guide-d-achat-lave-vaisselle-n568/"
    },
    {
        "quizNumber": "5",
        "title": "Cuisiner sans polluer",
        "theme": "Énergie, équipements, déchets",
        "difficulty": "Difficulté",
        "questionNumber": "3",
        "question": "Quel revêtement est préférable pour limiter les déchets ?",
        "answersA": "Aluminium jetable",
        "answersB": "Téflon",
        "answersC": "Fonte ou inox durable",
        "answersD": "Silicone jetable",
        "rightAnswer": "Fonte ou inox durable",
        "comment": "Les poêles en fonte ou inox durent des années, contrairement aux revêtements jetables ou fragiles.",
        "articleUrl": "https://www.zerowastefrance.org/ustensiles-durables-en-cuisine/"
    },
    {
        "quizNumber": "5",
        "title": "Cuisiner sans polluer",
        "theme": "Énergie, équipements, déchets",
        "difficulty": "Difficulté",
        "questionNumber": "4",
        "question": "Quel équipement est le plus énergivore ?",
        "answersA": "Lave-vaisselle",
        "answersB": "Réfrigérateur",
        "answersC": "Friteuse électrique",
        "answersD": "Four à pyrolyse",
        "rightAnswer": "Four à pyrolyse",
        "comment": "La pyrolyse chauffe à très haute température pour nettoyer le four, ce qui consomme beaucoup d’électricité.",
        "articleUrl": "https://librairie.ademe.fr/cadic/2527/les-equipements-electromenagers.pdf"
    },
    {
        "quizNumber": "5",
        "title": "Cuisiner sans polluer",
        "theme": "Énergie, équipements, déchets",
        "difficulty": "Difficulté",
        "questionNumber": "5",
        "question": "Quel matériau est à éviter pour la cuisson écologique ?",
        "answersA": "Verre",
        "answersB": "Acier inoxydable",
        "answersC": "Aluminium jetable",
        "answersD": "Terre cuite",
        "rightAnswer": "Aluminium jetable",
        "comment": "L’aluminium jetable est énergivore à produire, non réutilisable, et difficile à recycler.",
        "articleUrl": "https://fne.asso.fr/dossiers/laluminium-un-probleme-pour-environnement"
    },
    {
        "quizNumber": "5",
        "title": "Cuisiner sans polluer",
        "theme": "Énergie, équipements, déchets",
        "difficulty": "Difficulté",
        "questionNumber": "6",
        "question": "Quelle astuce permet de réduire l’énergie en cuisinant ?",
        "answersA": "Laisser l’eau bouillir à découvert",
        "answersB": "Utiliser un couvercle",
        "answersC": "Ouvrir le four souvent",
        "answersD": "Faire chauffer au maximum",
        "rightAnswer": "Utiliser un couvercle",
        "comment": "Utiliser un couvercle peut réduire jusqu’à 30% la consommation d’énergie lors de la cuisson.",
        "articleUrl": "https://agirpourlatransition.ademe.fr/particuliers/conseils/cuisiner-plus-ecoresponsable"
    },
    {
        "quizNumber": "5",
        "title": "Cuisiner sans polluer",
        "theme": "Énergie, équipements, déchets",
        "difficulty": "Difficulté",
        "questionNumber": "7",
        "question": "Que faire de l’huile de friture usagée ?",
        "answersA": "La verser dans l’évier",
        "answersB": "La jeter à la poubelle",
        "answersC": "La recycler en point de collecte",
        "answersD": "L’utiliser comme savon",
        "rightAnswer": "La recycler en point de collecte",
        "comment": "L’huile de cuisson peut être recyclée pour produire du biodiesel ou être collectée pour traitement spécifique.",
        "articleUrl": "https://www.sen360.fr/recyclage-des-huiles-de-friture-usag%C3%A9es/"
    },
    {
        "quizNumber": "5",
        "title": "Cuisiner sans polluer",
        "theme": "Énergie, équipements, déchets",
        "difficulty": "Difficulté",
        "questionNumber": "8",
        "question": "Quel geste limite les pertes électriques du frigo ?",
        "answersA": "Laisser la porte entrouverte",
        "answersB": "Le dégivrer régulièrement",
        "answersC": "Y ranger des plats chauds",
        "answersD": "Le placer à côté du four",
        "rightAnswer": "Le dégivrer régulièrement",
        "comment": "Dégivrer le frigo régulièrement évite la surconsommation d’électricité causée par le givre.",
        "articleUrl": "https://particuliers.edf.fr/fr/accueil/conseils/eco-gestes/froid/conseils-economie.html"
    },
    {
        "quizNumber": "5",
        "title": "Cuisiner sans polluer",
        "theme": "Énergie, équipements, déchets",
        "difficulty": "Difficulté",
        "questionNumber": "9",
        "question": "Quelle habitude rend un compost inutilisable ?",
        "answersA": "Ajouter des épluchures",
        "answersB": "Mettre de la viande",
        "answersC": "Y mettre des coquilles d’œufs",
        "answersD": "Ajouter du marc de café",
        "rightAnswer": "Mettre de la viande",
        "comment": "La viande attire les nuisibles, sent mauvais, et déséquilibre l’équilibre carbone/azote du compost.",
        "articleUrl": "https://librairie.ademe.fr/cadic/2141/composter-c-est-pas-sorcier.pdf"
    },
    {
        "quizNumber": "5",
        "title": "Cuisiner sans polluer",
        "theme": "Énergie, équipements, déchets",
        "difficulty": "Difficulté",
        "questionNumber": "10",
        "question": "Quel emballage est le moins polluant ?",
        "answersA": "Film plastique",
        "answersB": "Papier sulfurisé",
        "answersC": "Boîte réutilisable",
        "answersD": "Aluminium jetable",
        "rightAnswer": "Boîte réutilisable",
        "comment": "Les boîtes en verre ou plastique durables peuvent être lavées et utilisées des centaines de fois.",
        "articleUrl": "https://www.zerowastefrance.org/solutions-pour-en-finir-avec-les-emballages-jetables/"
    }
]